[運動方向建議] (長文慎入) 火燒後欄，輸出革命---爭取普選產生港區人大代表

由反送中開始，我地開始明白，要維護香港，不單單在反惡法，更加要政治制度改革—亦即五大訴求之一既雙普選。但「雙普選」其實並不足夠，不論由長治久安既角度，抑或係現行運動既策略考慮，我地都應該將「雙普選」目標改為「三普選」---爭取行政長官、立法會、以及港區人大代表由普選產生。

你會問：無端端做咩爭取港區人大普選？佢地橡皮圖章來，爭取來做咩？

中國憲法上，全國人大係最高權力機關，相當於外國國會。香港要政改，都要人大通過。OK，鬼唔知現實係另一回事。但有無想過我地如果一併爭取普選人大代表會有咩影響？

討論之前，先講事實：理論上大陸最基層的人大代表由直選產生，而高一級的人大，由下一級的人大互選產生；重重間選之後，最終產生全國人大代表。港區人大的產生方式較為特殊，一般香港人並無投票權選舉人大代表。以今屆的港區人大代表為例，便是由「上一屆港區人大代表選舉會議人員+上一屆港區全國政協+行政長官選委會成員中的中國公民」組成選舉會議，再由他們提名、投票產生港區全國人大代表。一般香港人在「選出全國人大代表上」既權利，幾乎係被完全剝削。大陸人理論上都可在基層人大選舉投票，我地係連呢個權利都無。而爭取人大普選，或者將「雙普選」目標改為「三普選」起碼有以下作用：

1. 中國輿論完全唔可以話我地港獨，因為我地係在爭取參與國家政治既權利
2. 輸出革命，即使機會低，都叫做增加大陸人要求政改既可能。爭取直選人大，亦可以證立「香港人反抗，因為連公民最基本既票選人大代表既權力都被剝奪」。更可能牽起中國大陸人民有樣學樣，要求直選人大。
3. 從選舉方式不公平，質疑現時港區人大的代表性，減少他們就港事評論的權威。

年年六四，泛民都在維園高叫建設民主中國，但連最基本，為香港人爭取直選人大代表都無提過，起步目標都無，又點建設民主中國？對爭取獨立的朋友來說，同樣唔應該反對直選人大，因為可見既未來，香港都會在中國之內，而無論中長期香港係獨立抑或高度自治，在「中國國會」有真正獲香港人選票授權既代表，都無比重要。

而現實中，由爭取「雙普選」目標改為「三普選」，更完全唔會增加任何成本。我地係咪應該將「雙普選」既叫價，提升至「三普選」？

推！！！
請即參與：#wtsappforhk campaign (#eye4hk 2.0)

已有手足推緊hashtag
有twitter既快啲retweet，無twitter既而家開番個
向外國人宣傳警暴！！！

國際線
1. retweet手足既呢條tweet, 記住comment加#wtsappforhk

或者share以下既圖去twitter
2. 如果你選擇將10個電話重新打一次出黎，記得加+852
3. 叫埋外國人一齊Report俾WhatsApp聽，增加noise
尾數雙數先係business，單數係正常account
但係兩種acc都違反晒terms of service！！！
班狗想分散投資，不過我地要port到佢一條不留！

祝大家舉報愉快

自推一次

N年之前，有機會親身問過泛民某議員
點解只爭取雙普選，唔爭取直選港區人大
印象中佢無直接答案

但呢個唔係同樣重要既目標咩？
(對有心「建設民主中國」既人來說，似乎應該一早就成為目標，點解無？)

達到普選要有技巧，加油巴打，支持！

【新主線：民間遞進民主平台】

盡用人數優勢，以民主爭取民主，打長期戰。邀請有心巴絲加入策劃

915